集會聲援反東北判囚者 家人﹕你是我一生最光榮

【明報專訊】新界東北案13人被律政司覆核刑期，由社會服務令改判為監禁8至13個月，東北支援組昨晚在公民廣場外舉行聲援集會，有數百人出席。多個民間團體代表、立法會議員及今日即將就衝擊公民廣場案面臨監禁的香港眾志黃之鋒、羅冠聰亦有現身，在場部分人情緒激動。台上嘉賓讀出多封入獄被告家人的信件，不時有市民鼓掌以示鼓勵。

女被告送羅湖 男仍在荔枝角
東北支援組成員陳大吉透露，現時男被告仍在荔枝角收押所，女被告已送到羅湖懲教所。他們稍後將安排探監及提供物資。社民連梁國雄在台上朗讀黃浩銘父親黃裕財給獄中兒子的信，動情說「我有銘這兒子，是我一生最光榮的事，希望（其他）12個家庭都為兒女引以為榮」。信件中黃裕財叫兒子放心，「你不在這，（我）會睇住屋企」，又希望12個被告家庭不要責怪子女，「要堅毅，他們不是犯罪，他們是為東北村民站出來」。

東北支援組成員讀出何潔泓母親給女兒的支持信﹕「最想你知道，你是我的驕傲 ，你沒有錯。」信中表達思念之情，「給你力，給你氣，有天當你回來時，磨練把你更堅實，體驗把你更豐富」。

楊岳橋籲信法治 陳志全﹕續抗爭
多個民間團體及立法會議員昨亦有出席，本身是大律師的公民黨黨魁楊岳橋在台上數度落淚，表示自己過去不會講法庭壞話，但這幾天卻感受到內心的痛苦。他強調，仍要相信香港法治，若對司法失去信心，會失去最後一道防線。立法會議員朱凱廸直斥政府，趁社運低潮時刻「攞我哋命」，他說政府計謀必定失敗，因為「香港不會死」。人民力量陳志全說，嚴厲判決不會令所有人不抗爭，指新界東北現時只是通過前期撥款，「日後拿多1元都要力爭到底」。

毛孟靜引林鄭﹕勿說有政治考慮
立法會議員毛孟靜說，昨與特首林鄭月娥會面，原是討論施政報告，她引述當她談及律政司堅持就刑期覆核時，林太回應稱，「大佬，千祈不要話我有政治考慮」，強調《基本法》已寫明香港是司法獨立，自己不可亦不應該干預司法。

即將面對監禁的黃之鋒、羅冠聰昨晚亦重返公民廣場外，呼籲繼續抗爭，讓他們出獄時能見到一個有希望的香港。羅冠聰形容是與港人做個交易，「當我們幾十位政治犯，在監獄為全香港人坐監時，你們可否在仍有自由的時候在街頭為我們繼續抗爭？」

fuck